\hspace*{1cm}Dans tous les domaines commerciaux, les entreprises se battent pour la satisfaction de la clientèle et l’amélioration des services offerts.
Ces facteurs sont très importants pour toute entreprise qui veut marquer sa présence, fidéliser ses clients et conquérir plus 
efficacement de nouveaux marchés.\\
\hspace*{1cm} Conscient à ces enjeux, l’entreprise Wilab a lancé plusieurs projets e-commerce dans des domaines divers et variés (l'immobilier, l'e-learning, le transport, ...etc).
Dernièrement, Wilab a voulu intégré le marché de la restauration en ligne en lançant un projet de réalisation d'une marketplace regroupant les restaurants qui
veulent proposer leurs menus et leurs repas en ligne et qui respectent la norme Halal.\\
\hspace*{1cm} Au terme de notre projet de fin d’études, nous avons abouti à la conception et à la réalisation de MenuHalal, une plateforme qui répond, nous l’espérons,
aux attentes de l'entreprise Wilab et qui constitue un centre d’échange commercial à distance entre les restaurants et les consommateurs. En effet, MenuHalal 
a des chances de s’imposer comme une intéressante solution aux mains de la communauté musulmane à l'étranger désirant se rendre dans des restaurants Halal 
de différentes spécialités culinaires. D’autant plus s’adressant aux petits restaurants  désirant intégrer rapidement la vente en ligne et 
qui ne peuvent pas s'imposer à armes égales face aux marketplaces puissantes.\\
\hspace*{1cm} MenuHalal fournit aux restaurants des outils de gestion du processus de vente tels que la gestion des produits, la gestion des commandes et
la gestion du paiement en ligne. Elle leurs permet aussi la gestion des employées en créant des comptes manager ou livreur. MenuHalal accompagne les clients
dans tout le cycle de vie d'achat de la sélection de leurs repas jusqu'à la livraison.
\hspace*{1cm} Pour faire réussir ce projet, nous l'avons conçu progressivement, nous avons tout d'abord structuré et priorisé
l'ensemble des objectifs du projet de sorte qu'ils nous ont permis d'ordonner les taches à combler. Pour aboutir à nos objectifs, nous avons mené dans une première partie une
recherche bibliographique pour comprendre les notions fondamentals du domaine de l'e-commerce.\\
\hspace*{1cm} La seconde partie orientée pratique, vise à décrire l'implémentation de notre solution en
commençant par une description détaillée de celle-ci et de la démarche suivie pour sa réalisation. 
Ensuite, nous avons présenté notre analyse et conception détaillée de la solution avec le style architectural choisi. 
En fin, nous avons exposé le volet réalisation qui se focalise sur les aspects techniques de la solution.\\
\hspace*{1cm} Tout au long de ce stage, nous n'avons pas pu réaliser tous les objectifs que nous avons fixés et comme tout projet innovent, MenuHalal est 
sujette à des améliorations et évolutions. Nous citons dans ce qui suit les objectifs qui n'ont pas été atteint ainsi que les améliorations que nous
proposons et que nous considérons pertinentes:
\begin{itemize}
    \item \textbf{intégration d'un moteur de recherche avancé}
    \item \textbf{développement d'un système de réservation}
    \item \textbf{développement d'un système de recommandation}
    \item \textbf{intégration d'un système de paiement par carte bancaire}
    \item \textbf{développement d'un système de géolocalisation des restaurant}
\end{itemize}
\hspace{1cm} Tout au long de l'année, nous avons eu la chance de découvrir l'univers du commerce
électronique et les notions associées à ce domaine. Cela nous a permis de mettre en œuvre nos connaissances théoriques acquises au cours
de notre formation d’ingénieur, en affrontant le monde professionnel et nous ne pouvons qu’être
satisfaits de cette expérience enrichissante. 
